想接觸本地Band嘅入一入嚟

呢到係我一路以嚟聽開嘅local band, 歡迎大家介紹其他，交流下。band界百花齊放，每隊都好有特色，但我姑且就咁簡單分類先

出名D嘅：
Mr. / Dear jane / Supper moment / Tonick / Kolor / Rubber Band

相對大眾化啲嘅曲風：
Pandora / Yellow! / 小塵埃/ Per se / My little airport / 粉紅A / Another kitchen / PHOON / Killersoap / 小紅帽

Maths/instrumental:
tfvsjs / 雞蛋蒸肉餅 / 話梅鹿 / Cow head

隊隊唔同feel，自己發掘下:
Stereo is the answer / 觸執毛 / 意色樓 / 假音人 / TYNT / Thud / 戳麻

恒dd:
Ignite the hope / Sugar bro / Season for change / LMF / 鐵樹蘭 / 及時雨 / Instinct of sight / Soul of ears / Deep inside / 秋紅

再恒d:
逆流 / Maniac / Parallel horizon / Cryogenic Defilement

鍾意rap可以聽matt force, triple G, Grymeman
Mk可以聽吓光頭幫囉
其實幾好聽嘅

幫推

super moment 同killersoap都推

樓主分享indie分享多d新一代
例如88, error, fiester

慘慘豬

ANWIYCTI
慘慘豬
more reverb
eli
naked and lay
life was all silence

Metal就metal, core就core
乜野恆唔恆...

Ignite the hope Season for change 鐵樹蘭 及時雨 Deep inside 秋紅 逆流
都係圍威喂果一大班人 次次d show都係得佢地咁濟
真係想搵下d唔太多人識既聽下 可能仲正過呢d

Dusty Bottle 同One Promise呢
JNY咁黃都冇人講

Mr?

又涉嫌抄襲又藍喎

Killersoap個主音去左飲東江水
佢地而係cctv band

東江水kol

入嚟就係諗住講慘慘豬

係咪我太孤陋寡聞 我expect嘅band係真係一班人玩唔同樂器+vocal 點解上面好似有啲comment 離離地題咁細路仔唔識嘢入嚟學嘢

the priceless boat？
次次mosh pit入面都唔算多人但撞撚到仆街

搭單推下
Just a broken machine - 唔識分post rock定math rock
Science noddles - dreampop / shoegaze
香港indie好多高汁嘢

仲有隊勁恆嘅叫「招魂」樂隊

Killersoap

呢隊正啊, 天靈靈地靈靈 好鬼正

FightxClub
之前仲有隊King Ly Chee 我都好鍾意

以前聽開，忍唔住刪晒。
而加應該唔係本地band。而係大陸band。

咁聽Dagger啦
Riz 做結他手

咁再聽埋Massacre of Mothman
Deathcore 野

當年仲有隊戳麻都幾正

觸執毛 最近好似變咗做 R.O.O.T?

戳麻
舊band我幾鍾意門生

成長嘅一部分，點都要記錄下。利：幸福之歌同東江水後就無聽

唔係嗰嗰一開始就識分，我咁打都係想d人易明小小

濕鳩霉氓

Fiester 同 whizz都正丫，我個list都唔係好updated, 之前打落

Sorry打漏左😂通利琴行，嗰班sales屎，狗眼看人低

Triple G 好似啲和尚喺度口噏噏咁

依隊撚係core?metal黎㗎！
依隊death metal 黎喎!
識唔識分㗎！？
又黎分genre大賽！？

呢對正，打漏左唔好意思

IOS現場好唔掂

亞龍大

係度聽緊ToNick 首衰係個掣度

genre大戰抹黑宇宙了

例如?
講緊mla,per se個d唔似?
定係講緊冇vocal個d唔似?

88 triple g個啲mla我都覺得唔似band

Thud真心正 但香港好少人會聽shoegaze

陳進警司收皮

我諗樓主其實極度唔想打第一行(出名D嘅)條list的

Yo do you wanna chill wanna feel

The lovesong 都好正
可惜收左皮

最近聽南洋派對 好撚正

The boogie playboys
4，50年代 country folk 風格
推介新歌 南洋別戀

Mr dear jane killersoap就算鳩數啦

未奶共之前嘅killersoap係幾好聽嘅
bittersweet果隻碟好撚正

88好多首都係結他底
triple g有夾band
好心就咪咁排外啦

英倫
The sulis club, Audiotraffic

Shoegaze
Tux, the yours

Indie
Teenage riot, stranded whale

Instrumental / post rock
More reverb, vanish, milos, life was all silence, smoke in half note

(唔係band 但應該都係indie
李拾壹 王嘉儀)

唔明姐 唔洗講到排外咁嚴重嘅
佢地我都有聽開 白日夢一場同說了再見我以為佢地應該係本地Hip hop或者rap姐
Btw列車都好正

blaster幾正

有冇啲類似cigarettes after sex嘅dream pop
少聽廣東歌，求介紹

呢隊正
俾嗄嘻呵唏洗咗腦

Clave香港少有嘅neo soul band

聽完Fiester訪問真係vocal救全家
幫哂成隊轉曲風轉形象
d MV，fb宣傳策略轉哂，直頭係有金主廠牌入主既質素

佢哋原本玩日系metal直頭行錯路
根本日本rock界西化咗好耐

由就收皮到突然間整首秋去冬來一野彈起
算係今年indie band壇一大奇蹟
首新歌除咗mixing差之外無可挑剔

呢個list真係好小眾

Room 307
新MV 好正

我都淨係聽過stranded whale, more reverb同milos，其他聽下先

The priceless boat 主唱係及記結他佬嚟
算唔算係同一班人

諗住介紹本地band出去
點知引晒d圈內人入黎
喂你地露撚晒底啦

無聽開cas，似就未必似，但可以試下thud（由其single）同埋tux，兩隊都有dream pop味道
不過都係唱英文

出名少少果D比樓主講晒

有一個人睇到個post 搵到一隊鍾意既去聽
依個post都算發揮到作用丫

Milos 17年睇感覺係好勁彈咗好多粒音，反而遮住咗首歌嘅主體
19年做chon supporting 就無咗呢個問題好smooth

過來人覺得介紹少啲 unit但detail少少會無咁 overwhelming

我好鍾意呢首 3樣樂器都係主角 show到佢地既特色唔會比其他樂器cum左

不過依家多左個keyboard手又幾夾有第二隻feel出到黎

呢個真係要慢慢寫

其實想睇local band介紹既話 會想睇咩內容？

講多D 唔同genre係咩 定想知每隊band D音樂有咩特別

剩係有聽開及時雨

Mr. >> LMF

可以聽下大象體操/covet

Revery都好正，最近出左首抗爭歌

reason

講indie冇serrini既？

呢首幾過癮

pop band只支持rb

有冇人聽開 The Lee’s
近依年先接觸到 幾鐘意佢地個style
但見淨係好多年前出咗一隻碟

可以聽下徐嘉浩首gone
好似就話佢都幾鐘意cas所以就飛過去特登搵cas製作咗首歌 （聽903講 有錯勿屌）

Indie band 歌手我淨係識serrini, Luna is a bep, daviouxx, heyo, Jfung, 李拾壹，王嘉儀

How about the my little airport?

matt force

個list已經有，類似嘅有粉紅A同新青年理髮廳，但後者有抄歌之嫌

Lm

之前MLA 推介teenage riot,

個人覺得幾soft, 幾好聽

飲返小小酒聽都有小小唔同感覺

以前有聽dovey同埋peri m,已經好耐之前
唔知仲有冇人識

我就覺得佢地太reference mbv隻聲
另外差唔多類既sea of tranquility, tux都正

random咁搵左黎聽 呢個幾正

其餘聽到傳統野 聽兩句就會熄

近期幾鐘意假日貞操同飄華
btw 有本地indie友好有心整個 platform係專for indie music
真係好值得大家支持下
每見到indie post都要share一次

想搵band聽更加無理由唔down

無咩機會一場睇曬及記同the priceless boat

藍？又9up

滿江紅last show 正到出血
好懷念 戳麻時代既黑鬼

Dusty Bottle 呢屌

就嚟每個post要講一次

Maniac首無形無相好應景

Teenage riot好jeng

印象中幾年前已有呢個app，已down

門生fans
話散就散

咁之前vocal 唱功都唔得而家嘅lv

兩登神band kolor既入室弟子

但我覺得revery唔係好入耳

聽咗，幾正身邊冇fd會聽cas，shoegaze呢類更加冇人聽
佢哋覺得唔知唱緊乜鳩

The Lee's 主音係咪yukilovey

Google完先知
好鐘意佢地首新界香港跨區之戀

最愛 逆流-六呎之下

有冇啲新嘅post-乜 band介紹下？

Post rock, 台灣 晨曦光廊，星子蟲，丫飛西雅，日本mono, 香港就more reverb

vanish
does god play dice

嘩好撚型好撚勁呀

仆街 發現講漏咗木子& island
留個言至少留個record

sad jay

朋友留咗逆流

屌你老母fiester vocal ig po自己食元氣 收皮啦

jason kui , milos , tfvsjs , the ancient mental , more reverb
全港最撚柒勁instrumental band

一定係掛羊頭買狗肉扮indie band啦 無可能Facebook同Instagram周圍落廣告 仲要咁有系統出post

上一個MV勁多KOL share囉 其他所謂嘅INDIE邊度有咁嘅資源呀？？我記得KB都有share喎。。。真係唔知憑咩

應該有mon post
個vocal del得好快手 但已cap

local仲有大把黃色band值得支持

環球打手

好人好姐居然食元氣罷聽喇

The Hertz

dusty bottle's vocal 好正

咁唔至佢地既，有d band夠成撚日屌政治，點知每次發夢都影ig story同自己條女一齊出街吃喝玩樂Tim la

Phoon

留名

Ibanker路過
成日係printer聽光頭幫
我會反省下

有無本地hard rock 推薦？

前者為香港最垃圾之一

Indie 可以聽埋Andyistyping

DAVID BORING

Post-punk / noise

竟然見到Audiotraffic, 佢哋首way too long

南洋派對
夠鳩屎同本土 想鳩fing 必聽

Clave
想chill d 可以聽下呢隊neo soul

再chill d 就可以聽下room 307

好 實不相瞞 我呢排日日聽

慾望 浮生於腦海 你想得到幾多

想知 兩隊曲風都好似幾唔同吓

搭單問 有冇啲似落日飛車嘅
新手唔識嘢 感覺香港indie好多都好metal

冇記錯係chochukmo 嘅vocal,bass另外走咗去夾root

都未嘗唔係好事
藍字絲表示鍾意root多過觸執毛

The hertz都唔錯

屌你啦同tynt班人
開個page喺到鬥黃, 屈鳩同路人係藍絲
比人踢爆咗就成個page delete

仲仆街過藍絲
就算藍絲都唔撚會開個page喺到鬥藍啦屌

幾鐘意pandora

冬將水

阿水同travier玩R.O.O.T jazz jazz地
同tom係另一個project黎呀 玩電子野

ccm wow and flutter嗰set真心正

唔記得moov 同joox有個live係果個set
超撚正

但麻麻地佢地啲情歌

Mike orange 話暫時解散咗 大家各自修行
我希望佢地會合體翻喇

有無人買左飛睇Mike Orange嚟緊場演奏會？

Whizz 新band，風格屬輕鬆 chill個類

Jess好好J

香港好似無咩呢啲feel，台灣代表有hello nico/deca joins/荷爾蒙少年